%------------------------------------------------------------------------------
%Legislativa
%------------------------------------------------------------------------------
\section{\texorpdfstring{Legislativa}{Legislativa}}

  \begin{frame}
    \frametitle{Co má zajistit?}
  \end{frame}
	
  \begin{frame}
    \frametitle{Dokumenty}
		
		\begin{itemize}
			\item Direktivy, Směrnice???????
			\item Zákony
			\item Nařízení vlády
			\item Normy (harmonizované) - co znamená nezávazné?
		\end{itemize}
  \end{frame}
	
  \begin{frame}
    \frametitle{Legislativa}
		\framesubtitle{Zákon č. 22/1997 Sb., o technických požadavcích na výrobky}
  \end{frame}
  
  \begin{frame}
    \frametitle{Legislativa}
    \framesubtitle{Nařízení vlády k provedení zákona č. 22/1997 Sb.}
		
		\begin{itemize}
			\item Nařízení vlády č. 173/1997 Sb., kterým se stanoví vybrané výrobky k posuzování shody
			\item Nařízení vlády č. 179/1997 Sb., kterým se stanoví grafická podoba české značky shody
		\end{itemize}
    %More content goes here
  \end{frame}
	
	\begin{frame}
    \frametitle{Legislativa}
		\framesubtitle{Zákon č. 90/2016 Sb., o posuzování shody stanovených výrobků při jejich dodávání na trh}
  \end{frame}
	
	\begin{frame}
    \frametitle{Legislativa}
    \framesubtitle{Nařízení vlády k provedení zákona č. 90/2016 Sb.}
		
		\begin{itemize}
			\item Nařízení vlády č. 616/2006 Sb., o technických požadavcích na výrobky z hlediska jejich elektromagnetické kompatibility
			
				\begin{itemize}
					\item \textbf{ZRUŠENO}
					\item Pro zařízení uvedená na trh před 20. dubnem 2016
				\end{itemize}
			\item Nařízení vlády č. 117/2016 Sb. o posuzování shody výrobků z hlediska elektromagnetické kompatibility při jejich dodávání na trh
			\item Nařízení vlády č. 118/2016 Sb. o posuzován shody elektrických zařízení určených pro používání v určitých mezích napětí při jejich dodávání na trh
		\end{itemize}
    %More content goes here
  \end{frame}
	
		\begin{frame}
    \frametitle{Prohlášení o shodě}
		
		\begin{enumerate}
			\item Vydává se jediné
		\end{enumerate}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
    \frametitle{Vzhled prohlášení o shodě}
		
		\begin{enumerate}
			\item Č. xxxxxx (jedinečná identifikace výrobku)
			\item Jméno a adresa výrobce nebo zplnomocněného zástupce
			\item Toto prohlášení o shodě vydal na vlastní odpovědnost výrobce (nebo osoba odpovědná za instalaci)
			\item Předmět prohlášení (identifikace výrobku umožňující zpětně jej vysledovat; může případně obsahovat fotografii)
			\item Výše popsaný předmět prohlášení je ve shodě s harmonizačními právními předpisy Evropské unie
			\item Odkazy na příslušné harmonizované normy, které byly použity, nebo na specifikace, na jejichž základě se shoda prohlašuje
			\item Případně: oznámený subjekt... (název, číslo)... provedl... (popis zásahu)... a vydal osvědčení...
			\item Další informace
		\end{enumerate}
		
		\begin{flushright}
		Podepsáno za, a jménem: ............................
		\end{flushright}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
    \frametitle{Kdo a za jakých podmínek provádí kontrolu}
		
		\begin{itemize}
			\item Kdo? (orgán dozoru)
			\item Kdy?
			\item Za jakých podmínek?
			\item Co musí být splněno?
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
		\begin{frame}
    \frametitle{Pevná instalace}
		
	\begin{itemize}
			\item Pevná instalace 
			
			je určitá sestava několika druhů přístrojů, případně prostředků, jež jsou zkompletovány, instalovány a určeny k trvalému používání na předem daném místě.
			\item Jak se posuzuje shoda?
			
			Posouzení shody pevné instalace provádí provozovatel v případě, že:
				\begin{itemize}
					\item se projeví známky nesouladu, zejména při poukazování na rušení,
					\item Český telekomunikační úřad neshledá, že dokumenty předložené provozovatelem instalace nebo jím pověřenou osobou dostatečně prokazují shodu se stanovenými požadavky.
				\end{itemize}
			\item Kdo zodpovídá?
		\end{itemize}
	\end{frame}