%------------------------------------------------------------------------------
%Přehled zkoušek
%------------------------------------------------------------------------------
\section{\texorpdfstring{Přehled zkoušek}{Prehled zkousek}}
%------------------------------------------------------------------------------
  \begin{frame}
    \frametitle{Struktura norme EMC}
		
		\begin{itemize}
			\item \textbf{\textcolor{blue}{Základní normy}}\\
			\small{popis elektromagnetického prostředí a rušivých jevů, popis zkušebních a měřicích metod, požadavky na přístrojové vybavení vč. rozsahů zkušebních úrovní a měřicích rozsahů.}
			\item \textbf{\textcolor{blue}{Kmenové normy}}\\	
			\small{požadovaná měření emisí a zkoušky odolnosti vč. mezí pro výrobky obecně v daném prostředí; odkaz na základní normy (metody a přístroje)\\
			EN 61000-6-1: Odolnost (obytné prostředí )\\
			EN 61000-6-2: Odolnost (průmyslové prostředí)\\
			EN 61000-6-3: Emise (obytné prostředí)\\
			EN 61000-6-4: Emise (průmyslové prostředí)}
			\item \textbf{\textcolor{blue}{Výrobkové normy}}\\
			\small{požadovaná měření emisí a zkoušky odolnosti vč. mezí pro skupiny konkrétních výrobků v daném prostředí; odkaz na základní normy (metody a přístroje)}
		\end{itemize}
  \end{frame}
	
%------------------------------------------------------------------------------
  \begin{frame}
    \frametitle{Harmonizace norem EMC}
		
		\begin{itemize}
			\item \textbf{\textcolor{blue}{Harmonizované normy}}\\
			\small{kmenové normy a vybrané výrobkové normy k použití pro posouzení shody s požadavky na ochranu podle příslušné evropské směrnice (nařízení vlády)}
			\item \textbf{\textcolor{blue}{Evropská harmonizovaná norma}}\\	
			\small{zveřejnění v Úředním věstníku Evropské unie s odkazem na evropskou směrnici, k níž se norma vztahuje.}
			\item \textbf{\textcolor{blue}{Česká harmonizovaná norma plně přejímá požadavky evropské harmonizované normy}}\\
			\small{zveřejnění ve Věstníku ÚNMZ s odkazem na nařízení vlády, k němuž se norma vztahuje.}
			\item \textbf{\textcolor{blue}{Základní normy nejsou harmonizované}}\\
			\small{nejsou zde limity, určují metodiky měření, vybavení měřícího pracoviště apod.}
		\end{itemize}
		
		\small{\textbf{\textcolor{red}{Posuzování shody zařízení s použitím harmonizovaných norem:}}\\
		Za splněný se považuje ten základní požadavek, k němuž se vztahuje harmonizovaná norma a zařízení příslušné ustanovení normy splňuje.}

  \end{frame}
	%------------------------------------------------------------------------------
  \begin{frame}
    \frametitle{Přístup k předpisům}
		
		\begin{itemize}
			\item \textbf{\textcolor{blue}{Právní předpisy}}\\
			\begin{itemize}
				\item zákony jsou volně dostupné
				\item úřední věstník Evropské unie
				\item sbírka zákonů
			\end{itemize}
			\item \textbf{\textcolor{blue}{České normy}}\\	
			\small{za poplatek k dispozici na stránkách UNMZ}
			\item \textbf{\textcolor{blue}{Evropské normy}}\\
			\small{lze také předplatit na UNMZ - velmi drahé}
		\end{itemize}
  \end{frame}